1.Which of the following HTTP Status code means CREATED, when a resource is successful created using POST or PUT request?
A.200
B.201
C.204
D.304

Correct Answer. B


2.What is the replacement for cookies in HTML5?

A.Web beacons
B.Java scripts
C.Local Storage
D.All the above

Correct Answer. C

3.The following elements <header>, <footer>, <article>, <section> are the new elements in HTML5. These elements are called,

A.Control attributes
B.Semantic elements
C.Graphic elements
D.Multimedia elements

Correct Answer. B

4. ____________ contains the navigation menu, or other navigation functionality for the page.

A.section
B.header
C.nav
D.aside

Correct Answer. C

5.Which css property you will use if you want to add some margin between a DIV's border and its inner text ?

A.spacing
B.margin
C.padding
D.inner-margin

Correct Answer. C

6.The default value of "position" attribute is _________.

A.fixed
B.absolute
C.inherit
D.relative

Correct Answer. D

7.A Standard Navigation Tab Is Created With:

A.<ul Class="navigation-tabs">
B.<ul Class="nav Tabs">
C.<ul Class="navnav-tabs">
D.<ul Class="navnav-navbar">

Correct Answer. B

8.Medium Devices Are Defined As Having A Screen Width From

A.900 Pixels To 1000 Pixels
B.768 Pixels To 991 Pixels
C.512 Pixels To 2048 Pixels
D.992 Pixels To 1199 Pixels

Correct Answer. D

9.When you need to obtain the ASCII value of a character which of the following function you apply in PHP?

A.chr( );
B.asc( );
C.ord( );
D.val( );

Correct Answer. A

10.Which of the following method sends input to a script via a URL?

A.Get
B.Post
C.Both
D.None

Correct Answer. A

11.What will be the output of the following PHP code ?
    <?php 
   	one = 1;
	two = 2;
	three = 3;
	four = 4;
	echo "one / two + three / four";
     ?>
A.0.75
B.0.25
C.1.25
D.Error

Correct Answer. D

12.Which function is used to erase all session variables stored in the current session?
  
a) session_destroy()
b) session_change()
c) session_remove()
d) session_unset()

Correct Answer. D

13.Which of the functions is used to sort an array in descending order?

A.sort()
B.asort()
C.rsort()
D.dsort()

Correct Answer. C

14.What will be the output of the following PHP code?
<?php 
    $fruits = array ("mango", "apple", "pear", "peach");
    $fruits = array_flip($fruits);
    echo ($fruits[0]);
?>
A.mango
B.peach
C.Error
D.0

Correct Answer. B

15.What will be the output of the following PHP code?
<?php 
    $number = array ("4", "hello", 2);
    echo (array_sum ($number));
?>
A.4hello2
B.4
C.2
D.6

Correct Answer. D

16.Which function can be used to move the pointer to the previous array position?

A.last()
B.before()
C.prev()
D.previous()

Correct Answer. C

17. Which one of the following PHP function is used to determine a fileâ€™s last access time?

A.fileltime()
B.filectime()
C.fileatime()
D.filetime()

Correct Answer. C

18. What will happen in this function call?
<?php 
    function calc($price,$tax)	
    {
        $total = $price + $tax;
    }
    $pricetag = 15;
    $taxtag = 3;
    calc($pricetag, $taxtag);	
?>
A.Call By Value
B.Call By Reference
C.Default Argument Value
D.Type Hinting

Correct Answer. A

19.What will be the output of the following PHP code?
<?php 
    function calc($price, $tax="")
    {
        $total = $price + ($price * $tax);
        echo "$total"; 
    }
    calc(42);	
?>
A.Error
B.0
C.42
D.84

Correct Answer. C

20.What will be the output of the following PHP code?
<?php 
    function a()
    {
        function b()
        {
            echo 'I am b';
 	}
        echo 'I am a';
    }
    a();
    a();
?>
A.I am b
B.I am bI am a
C.Error
D.I am a Error

Correct Answer. D

21.What will be the output of the following PHP code?
<?php 
    function foo($msg)
    {
        echo "$msg";
    }
    $var1 = "foo";
    $var1("will this work");
?>
A.Error.
B.$msg
C.0
D.will this work

Correct Answer. D

22. Which variable is used to collect form data sent with both the GET and POST methods?

A.$BOTH
B.$_BOTH
C.$REQUEST
D.$_REQUEST

Correct Answer. D

23.Which function is used to remove all HTML tags from a string passed to a form?

A.remove_tags()
B.strip_tags()
C.tags_strip()
D.tags_remove()

Correct Answer. B

24.It is good to include JS code inside footer section in order to speed up the Page loading time of Webpage.

A. True
B. False
C. None of the above 
D. Both are A & B 

Correct Answer. A

25.PHP is not configured to transparently pass session IDs in the

A.GET argument
B.POST argument 	
C.HEADER arguments
D.Both A and B

Correct Answer.

26.Which one of the following statements can be used to select the database?
a) $mysqli=select_db('databasename');
b) mysqli=select_db('databasename');
c) mysqli->select_db('databasename');
d) $mysqli->select_db('databasename');

Correct Answer.

27.If there is no error, then what will the error() method return?

a) TRUE
b) FALSE
c) Empty String
d) 0
Correct Answer. C

28. What will be the output of the following PHP code?
<?php
for ($i = 0; 0; $i++) 
{
    print"i";
}
?>

a) infinite loop
b) 0
c) no output
d) error
Correct Answer. C

29.What will be the output of the following PHP code?

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

30. What will be the output of the following JavaScript code?

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

31.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

32.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

33.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

34.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

35.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

36.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

37.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

38.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

39.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

40.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

41.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

42.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

43.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

44.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

45.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

46.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

47.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

48.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

49.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.

50.

A.
B.
C.
D.

Correct Answer.